<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>RomeoGolf</title><link href="http://romeogolf.site/" rel="alternate"></link><link href="http://romeogolf.site/feeds/triangulum.atom.xml" rel="self"></link><id>http://romeogolf.site/</id><updated>2016-05-17T15:00:00+05:00</updated><entry><title>Recorder Fingering Quiz free 1.3</title><link href="http://romeogolf.site/recorder-fingering-quiz-free-13.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-17T15:00:00+05:00</updated><author><name>RomeoGolf</name></author><id>tag:romeogolf.site,2016-05-17:recorder-fingering-quiz-free-13.html</id><summary type="html">&lt;div align="center"&gt;

&lt;div style="float:right"&gt;
&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.triangulum.rfquiz_free&amp;utm_source=global_co&amp;utm_medium=prtnr&amp;utm_content=Mar2515&amp;utm_campaign=PartBadge&amp;pcampaignid=MKT-AC-global-none-all-co-pr-py-PartBadges-Oct1515-1"&gt;&lt;img class="badge" alt="Get it on Google Play" src="https://play.google.com/intl/en_us/badges/images/apps/ru-play-badge.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div style="float:right"&gt; &lt;img alt="QR-code for rfquiz" src="./images/rfquiz_market.png" title="QR-код для RFQuiz в Google Play" style="margin-right:30px;" /&gt; &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Обновлено приложение Recorder Fingering Quiz, текущая версия 1.3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное изменение &amp;mdash; возможность выбора способа отображения знаков альтерации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь в настройках (&amp;laquo;Инструмент&amp;raquo; -&amp;gt; &amp;laquo;Знаки альтерации&amp;raquo;) можно выбрать один из вариантов из списка:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Случайные (по умолчанию): используются знаки диезов и бемолей (если они есть) непосредственно перед нотой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При ключе: используются знаки при ключе. При этом возможно отображение знаков при ключе, не имеющих отношения к заданной ноте;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Чередовать случайно: программа использует знаки при ключе и случайные для последующих нот, чередуя их в произвольном порядке.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Теперь тренировка потребует чуть больше внимательности. Следует помнить, что, например, диез при ключе, расположенный на верхней линейке, влияет не только на Фа второй октавы, но и на все остальные Фа (первой и третьей октавы, попадающие в диапазон блокфлейты альт). Опять же, наличие знаков при ключе само по себе не обязательно означает изменение ноты на полтона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделаны также небольшие изменения в коде, не оказывающие видимого влияния на работу приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://romeogolf.site/pages/recorder-fingering-quiz-free.html"&gt;Страница приложения&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://romeogolf.site/pages/rfquiz_free_help_1.html"&gt;Справка&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="rfquiz"></category><category term="triangulum"></category></entry><entry><title>Recorder Fingering Quiz</title><link href="http://romeogolf.site/recorder-fingering-quiz.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-11T15:00:00+05:00</updated><author><name>RomeoGolf</name></author><id>tag:romeogolf.site,2016-01-11:recorder-fingering-quiz.html</id><summary type="html">&lt;div align="center"&gt;

&lt;div style="float:right"&gt;
&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.triangulum.rfquiz_free&amp;utm_source=global_co&amp;utm_medium=prtnr&amp;utm_content=Mar2515&amp;utm_campaign=PartBadge&amp;pcampaignid=MKT-AC-global-none-all-co-pr-py-PartBadges-Oct1515-1"&gt;&lt;img class="badge" alt="Get it on Google Play" src="https://play.google.com/intl/en_us/badges/images/apps/ru-play-badge.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div style="float:right"&gt; &lt;img alt="QR-code for rfquiz" src="./images/rfquiz_market.png" title="QR-код для RFQuiz в Google Play" style="margin-right:30px;" /&gt; &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Предназначен для заучивания аппликатуры блокфлейты. Необходимо узнать изображенную на нотном стане ноту и определить соответствующий ей набор отверстий блокфлейты, которые должны быть открыты, закрыты, либо закрыты наполовину.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тренажер может быть полезен новичкам, только начавшим осваивать инструмент, а также тем, кто некоторое время играет, скажем, на сопрано, но желает освоить альт, либо перейти от блокфлейты германской системы на систему барокко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от настроек, тренажер может подсказывать, в каких отверстиях сделана ошибка, разрешать или нет переход к следующей ноте при ошибочном ответе, перебирать ноты в возрастающем или случайном порядке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приложение расчитано на использование в устройствах с относительно небольшим размером экрана, в первую очередь &amp;mdash; в телефонах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для меня, сильно начинающего, одной из основных трудностей при игре с листа было выучивание аппликатуры. Хотелось бы, чтобы при виде ноты пальцы сами вставали на нужные позиции. Наверное, этот вопрос неплохо решается постоянными упражнениями, ежедневно и не по пять минут. Однако, к сожалению, времени на это у меня нет. Поэтому я попробовал состряпать такую программу &amp;mdash; она показывает ноту, а я называю ее в виде слога, в виде латинской буквы и выбираю отверстия, которые должны быть закрыты или полузакрыты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа для телефона, поэтому можно осваивать аппликатуру (зубрить, проверять себя) практически везде &amp;mdash; на работе в свободное время, в транспорте, качая люльку с ребенком, помешивая кашу в кастрюльке &amp;mdash; не мешая никому звуками и используя одну руку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, программа поможет освоить аппликатуру разных систем (барокко, германской) или разных строев (сопрано, альт). А заодно запомнить латинское обозначение нот и диезов-бемолей для использования их в программах-редакторах.  Я пользовался LilyPond, и мне приходилось мысленно пересчитывать слоги в буквы, а is и es путались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В планах на будущее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сделать справку&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сделать возможным использование альтернативных аппликатур&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сделать знаки альтерации не только случайные (у самой ноты), но и при ключе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;по возможности добавить настройки для изменения внешнего вида &amp;mdash; цвет, размер и все такое, может быть, использование тем и прочие фишки дизайна, но это ближе к последней очереди.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Прорабатывается версия, в которой:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;более удобный выбор слога и буквы ноты&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть возможность сужения диапазона&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть возможность выбора режима, в котором диапазон (полный или пользовательский) проходится без повторов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;На текущий момент лично меня устраивает почти все.
Хотелось бы узнать у общественности:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;кому-то, кроме меня, это надо?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ежели таки да, то как оно в плане интерфейса и, не побоюсь этого слова, дизайна?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;что еще стоит добавить? (только не звуки, они увеличат размер в разы, а реальной пользы от них нет)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Насколько корректно показывать до бемоль и требовать сказать, что это си?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ну и интересно, как оно пойдет на других аппаратах. У меня Samsung XCover2 с Android 4.1.2, остальное выборочно проверял только на эмуляторах.&lt;/p&gt;</summary><category term="rfquiz"></category><category term="triangulum"></category></entry></feed>